老婦失足墮井 子救母同被困 村民縋繩施援無果 終由消防救出

老婦失足墮井 子救母同被困
村民縋繩施援無果 終由消防救出

要聞

【本報訊】打鼓嶺坪輋有孝子救母，隔田村一名77歲老婦昨日早上發現開喉無井水，與媳婦走去井邊查看，其間婆婆的禦寒厚帽被大風吹落井內，婆婆自行爬落井執拾時，失足墮井被困。49歲兒子聞訊落井救母，但無力將母救出致雙雙被困，最終由消防救出送院。

記者：周鴻熙 張家豪

現場在坪輋隔田村一個水井，井深約7米，直徑1米，水深超過4米，水井已超過30年歷史，村民用作種菜及洗滌。墮井獲救的老婦姓廖（77歲），為人節儉，駁水喉井底抽水到家中，據說兩日前水泵有問題，婆婆的姓張（49歲）兒子曾拉出水泵去污泥。

墮井廖姓老婦

俯身入井拾帽出事

至昨晨11時許，廖婆婆開喉發現無井水，與媳婦走去水井俯身探看，禦寒帽被大風吹落井內，婆婆竟爬落井底執拾，結果失足墮井被困，她高聲呼救，媳婦連忙通知丈夫救母，張落井施救無果，反而亦被困井內。
其中一名村民張貴財綁繩以「壁虎功」爬落井施救，一手拉住婆婆衣衫防她向下沉，消防趕抵最終將兩母子救出，兩人雖然清醒，其中廖婆婆年老體衰，加上井水寒冷刺骨，需要蓋上保暖氈送院。

警方在場調查，初時一度傳出婆婆投井自殺，後來她加以否認，婆婆的女兒事後陪同母親送院治療時表示，出事的水井平時用蓋遮掩井口，但昨晨疑有人忘記蓋上，以致母親的帽子被吹落井，引致今次的誤會。警方在水井確實發現一頂紅色厚帽，初步相信案件無可疑，列作有人受傷處理。

現場所見，該井已用鐵網圍封，上面放有一塊石頭壓着，以防止其他人靠近及誤墮。據了解，早於十多年前有隻狗誤墮水井，至屍體發臭才揭發事件，此後村民加設圍網，以防止有人或動物墮井。

附近農場主人傅太表示，水井是多年前村民種菜用的，近年菜農已撤走，現在是公用的。她指，當時她與媳婦一起，但其媳婦既無報警，又不懂叫救命，只懂找丈夫前來查看，兒子目睹母親困在井內，立即爬落井救母不果，雙雙困在井內。傅太稱與其員工聽到嘈雜聲，以為有人「打仔」，走出查看，始知道兩母子同被困井內，有村民放繩讓兒子捉實，情況狼狽不堪，慶幸最終有驚無險。

相關新聞

救人財哥施「壁虎功」落井
要聞 12小時前

d 廢青真係

當時她與媳婦一起，但其媳婦既無報警，又不懂叫救命，只懂找丈夫前來查看
弱智